[
    {
        "question":"¿Cómo se dice rojo en inglés?",
        "answer":"red"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice azul en inglés?",
        "answer":"blue"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice amarillo en inglés?",
        "answer":"yellow"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice verde en inglés?",
        "answer":"green"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice rosa en inglés?",
        "answer":"pink"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice naranja en inglés?",
        "answer":"orange"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice el color negro en inglés?",
        "answer":"black"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice blanco en inglés?",
        "answer":"white"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice gris en inglés?",
        "answer":"grey"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice morado en inglés?",
        "answer":"purple"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice papá en inglés?",
        "answer":"dad"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice mamá en inglés?",
        "answer":"mum"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice abuelo en inglés?",
        "answer":"grandpa"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice abuela en inglés?",
        "answer":"granny"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice primo en inglés?",
        "answer":"cousin"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice hermana en inglés?",
        "answer":"sister"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice hermano en inglés?",
        "answer":"brother"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice tito en inglés?",
        "answer":"uncle"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice tita en inglés?",
        "answer":"aunt"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice caballo en inglés?",
        "answer":"horse"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice gracias en inglés?",
        "answer":"thank you"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice 'por favor' en inglés?",
        "answer":"please"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice perro en inglés?",
        "answer":"dog"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice gato en inglés?",
        "answer":"cat"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice árbol en inglés?",
        "answer":"tree"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice regla en inglés?",
        "answer":"ruler"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice arcoíris en inglés?",
        "answer":"rainbow"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice uno en inglés?",
        "answer":"one"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice dos en inglés?",
        "answer":"two"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice tres en inglés?",
        "answer":"three"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice cuatro en inglés?",
        "answer":"four"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice cinco en inglés?",
        "answer":"five"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice seis en inglés?",
        "answer":"six"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice siete en inglés?",
        "answer":"seven"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice ocho en inglés?",
        "answer":"eight"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice nueve en inglés?",
        "answer":"nine"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice diez en inglés?",
        "answer":"ten"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice once en inglés?",
        "answer":"eleven"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice doce en inglés?",
        "answer":"twelve"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice trece en inglés?",
        "answer":"thirteen"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice catorce en inglés?",
        "answer":"fourteen"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice quince en inglés?",
        "answer":"fiveteen"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice papelera en inglés?",
        "answer":"bin"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice mueble bar en inglés?",
        "answer":"cupboard"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice silla en inglés?",
        "answer":"chair"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice sofá en inglés?",
        "answer":"sofa"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice mesa en inglés?",
        "answer":"table"
    },  
    {
        "question":"¿Cómo se dice desayuno en inglés?",
        "answer":"breakfast"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice almuerzo en inglés?",
        "answer":"lunch"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice cena en inglés?",
        "answer":"dinner"
    },
    {
        "question":"How many meals are at a day?",
        "answer":"3, breakfast, lunch and dinner"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice libro en inglés?",
        "answer":"book"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice sacapuntas en inglés?",
        "answer":"sharpener"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice cera (cera de color) en inglés?",
        "answer":"crayon"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice estuche en inglés?",
        "answer":"pencil case"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice goma de borrar en inglés?",
        "answer":"rubber"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice pegamento en inglés?",
        "answer":"glue"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice mochila en inglés?",
        "answer":"school bag"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice estrella en inglés?",
        "answer":"star"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice árbol de Navidad en inglés?",
        "answer":"Christmas tree"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice regalo en inglés?",
        "answer":"present"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice mascota en inglés?",
        "answer":"pet"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice araña en inglés?",
        "answer":"spider"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice ratón en inglés?",
        "answer":"mouse"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice loro en inglés?",
        "answer":"parrot"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice conejo en inglés?",
        "answer":"rabbit"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice serpiente en inglés?",
        "answer":"snake"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice pez en inglés?",
        "answer":"fish"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice muñeca en inglés?",
        "answer":"doll"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice patinete en inglés?",
        "answer":"scooter"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice coche en inglés?",
        "answer":"car"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice osito de peluche en inglés?",
        "answer":"teddy"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice robot en inglés?",
        "answer":"robot"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice avión en inglés?",
        "answer":"plane"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice pelota en inglés?",
        "answer":"ball"
    },   
    {
        "question":"Cómo se dice pies en inglés?",
        "answer":"feet"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice pie en inglés?",
        "answer":"foot"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice dedos de los pies en inglés?",
        "answer":"toes"
    },
    {
        "question":"Cómo se dice rodilla en inglés?",
        "answer":"knee"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice nariz en inglés?",
        "answer":"nose"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice brazo en inglés?",
        "answer":"arm"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice mano en inglés?",
        "answer":"hand"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice cabeza en inglés?",
        "answer":"head"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice pelo en inglés?",
        "answer":"hair"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice boca en inglés?",
        "answer":"mouth"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice ojos en inglés?",
        "answer":"eyes"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice orejas en inglés?",
        "answer":"ears"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice saltar a la comba en inglés?",
        "answer":"to skip a rope"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice caminar en inglés?",
        "answer":"to walk"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice saltar (botar) en inglés?",
        "answer":"to hop"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice saltar (dar un salto) en inglés?",
        "answer":"to jump"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice sopa en inglés?",
        "answer":"soup"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice queso en inglés?",
        "answer":"cheese"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice pescado en inglés?",
        "answer":"fish"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice yogurt en inglés?",
        "answer":"yogurt"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice fruta en inglés?",
        "answer":"fruit"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice pollo en inglés?",
        "answer":"chicken"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice ensalada en inglés?",
        "answer":"salad"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice carne en inglés?",
        "answer":"meat"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice tarta en inglés?",
        "answer":"cake"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice leche en inglés?",
        "answer":"milk"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice fresas en inglés?",
        "answer":"strawberries"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice manzanas en inglés?",
        "answer":"apples"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice peras en inglés?",
        "answer":"soup"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice naranjas en inglés?",
        "answer":"oranges"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice mangos en inglés?",
        "answer":"mangoes"
    },
    {
        "question":"¿Cómo se dice plátanos en inglés?",
        "answer":"bananas"
    }
]
